[邊個閪啲] 中共 vs 蘇共

我喺呢一代人 見證住中共由窮鬼變到財大氣粗 指鹿為馬 黑白不分 周圍戰狼式外交...(下刪一萬字）

想問下有無歷史JJ 講解下蘇共嗰時有幾閪？ 同埋係點樣演變到瓦解？

例子-

(修辭學）胡錫進：澳洲是「粘在中國鞋底上的嚼過的口香糖」

以前蘇共最多都係恰下啲東歐小國 反觀中共

蘇共自從史太林時代結束後永遠閪唔過支共